---
title: >-
    شمارهٔ ۵۶۹
---
# شمارهٔ ۵۶۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نه جا در باغ و بستانی، نه ره در گلشنی دارند</p></div>
<div class="m2"><p>بنازم خرقه پوشان را که پرگل دامنی دارند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به درد عشق غمخواری ندارم، خرم آن جمعی</p></div>
<div class="m2"><p>که گر خاری رود در پای ایشان، سوزنی دارند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز مرغ و مور سرگردان تر و عاجزترم در عشق</p></div>
<div class="m2"><p>که مرغان باغ و بستانی و موران خرمنی دارند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بساط باغ را ای باغبان گلچین به دامن برد</p></div>
<div class="m2"><p>چه شد انصاف، اسیران دگر هم دامنی دارند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>یکی نالد چو بلبل، دیگری رقصد چو شاخ گل</p></div>
<div class="m2"><p>ببین ای توبه، می خواران چه بشکن بشکنی دارند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>سلیم از قصه ی فرهاد و شیرین چند می گویی</p></div>
<div class="m2"><p>به کار عاشقی امروز خوبان چون منی دارند</p></div></div>